De pijn van mijn gevoelens heeft me toegestaan geen uitstel; er gebeurde geen incident waaruit mijn woede en ellende konden voortkomen geen voedsel extraheren; maar een omstandigheid die gebeurde toen ik aankwam op de grens van Zwitserland, toen de zon zijn warmte had hersteld en de aarde begon weer groen te lijken, bevestigd in een bijzonder geval manier de bitterheid en afschuw van mijn gevoelens.
"Over het algemeen rustte ik overdag en reisde alleen toen ik was 's nachts beveiligd tegen het zicht van de mens.
Op een ochtend echter vinden dat mijn pad door een diep bos lag, waagde ik om mijn reis voort te zetten nadat de zon was opgestaan; de dag, die een van de eerste was in de lente, juichte zelfs mij toe door de schoonheid van zijn zonneschijn en de balsem van de lucht.
Ik voelde emoties van vriendelijkheid en plezier, dat was lang leek dood, herleef in mij.
Half verrast door de nieuwigheid van deze gewaarwordingen, ik stond mezelf toe om door hen te worden weggedragen, en vergetend mijn eenzaamheid en misvorming, durfde ik gelukkig te zijn.
